zdefiniuj: define
zawrzyj: include
zwróć: return
korzystając z: using
przestrzeni nazw: namespace
całkowita: int
zmiennoprzecinkowa: float
podwójna: double
znak: char
sznurek: string
ból: bool
długa: long
krótka: short
automatyczna: auto
zewnętrzna: extern
stała: const
ze znakiem: signed
bez znaku: unsigned
chroniona: protected
rejestrowa: register
statyczna: static
publiczna: public 
prywatna: private
klasa: class
struktura: struct
wzór: template
ten: this
rzuć: throw
wprowadź definicję: typedef
związek: union
wirtualna: virtual
pustka: void
wrażliwa: volatile
rozmiar z: sizeof
sczytaj: scanf
wydrukuj: printf
standardowo wejdź: cin
standardowo wyjdź: cout
koniec linii: endl
jeżeli: if
w przeciwnym wypadku: else
dla: for
przełącz: switch
w przypadku: case
złam: break
dopóki: while
rób: do
spróbuj: try
złap: catch
kontynuuj: continue
domyślna: default
usuń: delete
idź do: goto
w jednej linii: inline
nowy: new
główna: main
standardowa: std
strzałka: vector
